Dockerfile - работа и команды

FROM ubuntu - какой образ установить (скачивает с докерхаб)

WORKDIR /app - контекст того местоположения, где лежат наши все файлы и папки

COPY package.json /app - когда будем пересобирать образы, часть берется из кеша

RUN apt update - запускается тогда, когда мы строим сам образ 

COPY . .  -  (. - смотрим на все сущности, которые находятся в корне проекта | 
. - означает, в какое место в самом образе мы хотим поместить все файлы 
(если точка, то значит что мы положим все файлы в корень, либо если есть WORKDIR, 
значит будет лежать в папке, указанной в WORKDIR))

ENV PORT 3000 - задаем системную переменную

CMD ["python", "app.py"] - запускается каждый раз, когда мы запускаем образ (не собираем,
а именно запускаем)

EXPOSE 3000 либо $PORT   - какой порт выставляет наружу, запускает наше приложение

-------------------------------------------------------------------------------

Команды Docker


docker build . - собираем образ из текущей дерриктории 

docker images | docker image ls  - посмотреть все образы

docker run "id" - запускаем контейнер на основе образа  id

docker ps - показывает все запущенные контейнеры

docker ps - a  - показывает все контейнеры

docker stop "id" - остановить контейнер 

docker start "id" - запуск контейнера

docker run - p 3000:3000 - запуск контейнера c портом (первый порт - локальный порт
второй порт - какой порт из контейнера мы хотим замапить на наш локальный)

docker run -d  - мы не будем погружаться в ту консоль, которую запускает сам контейнер

docker run -e PORT=80   -  задаем env переменную внутри контейнера

docker run --env-file ./путькпапке/.env    - включаем файлик со всеми env переменными в контейнере  

docker containers prune - удаляем все контейнеры

docker attach "container id" - сейчас мы находимся внутри того процесса, который запущен в контейнере

docker logs "id" - вывод логов

----------------------------------------------------

Доп.параметры при старте докер контейнера

docker run --name logsapp  -  назначение имени контейнеру (в этом случае он называется logsapp)

docker run --rm   - как только контейнер остановится, он автоматически удалится

docker rmi "id1" "id2"   - удаляем выбранные образы

docker image prune - удаляем все образы

docker build -t logsapp .   - присваивание имени образу 

docker build -t logsapp:exc  - присваиваем имя и указываем TAG образу
